\documentclass[usletter,12pt,french,oneside,openany]{look/05gr551c} % %\usepackage{geometry}									%LOLOLOLOLLLLL######
\usepackage[right=1.5cm, left=1.5cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
%\marginsize{4cm}{5cm}{2.9 cm}{2.9 cm}		% Definerer strrelse af marginer
\usepackage{setspace}							
\usepackage{pifont}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amssymb}

\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif 

\usepackage{titlesec}
 
\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{-120pt}{\large}
  
  

\usepackage{numprint}
\usepackage[toc,page,titletoc]{appendix}
%\appendixpageoff
\appendixheaderon
%\appendixtocoff
%\appendixtitletocon
\appendixtitleon
\renewcommand{\appendixtocname}{Annexes}
\renewcommand{\appendixpagename}{Annexes} % renommer les annexes

\usepackage{lscape} % to enable single page landscape mode

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

%\usepackage[T1]{tipa}
%\usepackage[combine]{ucs} 					
\usepackage[utf8]{inputenc}					
\usepackage{latexsym}										% LaTeX symboler
\usepackage{ragged2e}										% Gr det mulig at

\usepackage{grffile}  %til Matlab%

%\usepackage{subfigure}               		% Til at stte flere underfigurer med hver sin caption ind i samme figur.
\usepackage{sidecap} 										% Caption ved siden af figurer / tabellen.
%\usepackage{subfig}

\usepackage{flafter}										% Srger for at dine floats ikke optrderi texten fr de er sat ind.
\usepackage{tabularx}										% Muliggr at angive bredden af tabellen.
\usepackage{float}											% Forbedrer samspillet mellem defineringer af flydende objekter.
\usepackage{longtable}									% Gr s tabeller lettere kan strkke sig over flere sider

\usepackage{multirow}                   % Tabelfunktion
\usepackage{hhline}                     % Tabelfunktion
\usepackage{multicol}                   % Tabelfunktion
\usepackage{wrapfig}										% Muliggr float med figurer


%  Matematiske formler og maskinkode 
\usepackage{amssymb}										% Giver mulighed for matematiske symboler.
\usepackage{xfrac} % for advanced fractions
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amsmath}										% Matematisk pakke
\usepackage{mathtools}									% Udvidelse af amsmath-pakken. 
\usepackage{theorem}										% Matematisk pakke
\usepackage{listings}										% Linie nummerering af programkode
\usepackage{color}                        % Package til \color-kommandoen

\usepackage{setspace}					%Giver adgang til onehalfspacing
\onehalfspacing     					%S der er halvanden linjeafstnad

%  PDF og billede optimering 
\usepackage{pslatex} 								 		% Pnere PDF-filer
\usepackage{pdfpages}	
\pdfoptionpdfminorversion=6		
%\usepackage[pdftex]{graphicx} 					% Pakke til jpeg/png billeder
%\usepackage{graphicx}                		% Pnere grafik
\usepackage[dvips]{epsfig}           		% For at inkludere eps billeder


%  Refrenncer, litteraturliste og URL'er 
\usepackage{url}												% Til at stte URL'er op med. Virker sammen med hyperref
\usepackage{fancyref}										% Srger for at referencerne fr de rigtige ord med p vejen.
\usepackage{varioref}										% Includerer sidenummeret i krydsreferancerne. Ikke hvis det er p samme side som referencen.
\usepackage{natbib}				% Gr det muligt at bruge en rkke forskellige citationsmetoder, f.eks. Harvard

%\usepackage[draft,margin]{fixme}
%% FiXme %%
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}% provides \hl
\usepackage{xkvltxp}
\usepackage[draft]{fixme} % morelayout={index}
%\fxuselayouts{pdfcsigmargin} % To put colored pdf comments
\FXRegisterAuthor{t}{ajdt}{Tim} % To add authors --> \tnote, \twarning, \terror, \tfatal


\usepackage{todonotes} % put obeyDraft for the final version
% example: \t odo[inline]{write a comment}
% example: \missingfigure{}

% to generate random text
\usepackage{lipsum} % just write \lipsum[the number of paragraph you want]

%  Andre smarte pakker  
\usepackage{ifthen}											% Tillader brugen af bolske ligniger, if, then osv
\usepackage{soul} 											% Understtter understregning af tekst ved at skrive \ul{tekst}
\usepackage{lastpage}									% Til hvis man har brug for det totale antal sider.

\usepackage{hyperref} 

\hypersetup{pdfborder = 0} 							% Fjerner ramme omkring links i fx indholsfortegnelsen og ved kildehenvisninger

%===================================================================

% \Autoref is for the beginning of the sentence
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\chaptername}{Question}}
\addto\captionsenglish{\renewcommand{\partname}{Partie}}

\let\orgautoref\autoref
\renewcommand{\autoref}[1]{\def\lstlistingname{Listing}\def\equationautorefname{Equation}\def\figureautorefname{Figure}\def\subfigureautorefname{Fig.}\def\chapterautorefname{Question}\def\tableautorefname{Tableau}\def\sectionautorefname{Section}\def\appendixautorefname{Annexe}\def\footnoteautorefname{Note de bas de page}\def\itemautorefname{bullet point}\def\partautorefname{Partie}\def\subsectionautorefname{Section}\def\subsubsectionautorefname{Paragraphe}\def\FancyVerbLineautorefname{ligne}\def\theoremautorefname{Theorème}\def\pageautorefname{page}\def\exampleautorefname{Example}\orgautoref{#1}}



\setlength{\parindent}{0mm}    
\setlength{\parskip}{1mm}     
\linespread{1.1}  
% set table of contents depth           
\setcounter{tocdepth}{2} %1


%\addtolength{\hoffset}{-1.6cm}
%\setlength{\textwidth}{18.0cm}
%\setlength{\topmargin}{-0.4in}
%\setlength{\topskip}{0.2in}
%\setlength{\textheight}{9.4in}
%\setlength{\oddsidemargin}{2.00cm}
%\setlength{\evensidemargin}{1.00cm}

%\makeatletter 
%\def\@makechapterhead#1{
%        \vspace *{-15mm}                         % afstand fra topmargen til
%        %\hskip -2mm
%        \rule[4.8mm]{140mm}{1mm}             % verste bjlke
%        \hskip 5mm 
%        \huge                                   % format de "chapitre"
%        {\centering \textbf{\@chapapp{} \thechapter}}
%        { 
%                \vskip -4 mm                             % !!! change the spacing between chapter and chapter name
%                \parbox{150mm}{{\bf{\Huge  #1}}}\par     % kaptxt
%                \vskip 5mm                             % afstand mellem kaptxt og bundstreg
%                \ifnum
%                \c@secnumdepth >\m@ne 
%        }
%        \vskip 0mm                              % afstand mellem txt og bundbjlke
%        %\hskip -2mm
%        \rule[15mm]{18.5cm}{1mm}               
%        \par\nobreak\normalsize
%        \fi  
%}

%%%% (<-- Hertil)

%%%% Fancy headings & chapters %%%%
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}                            % Sletter alt nuvrende hoved- og fodkonfiguration
\fancyhead[RO,LE]{\nouppercase \slshape \rightmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\fancyfoot[C]{ }
\fancyfoot[RE,LO]{\emph{\leftmark}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}    % Bredde af hovedets streg
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}    % Bredde af fodens streg
% ***** Layout for sider med \chapter eller \thispagestyle m.fl. *****
\fancypagestyle{plain}{
        \fancyhf{}                              % Sletter alt nuvrende hoved- og fodkonfiguration
        %\fancyfoot[C]{\thepage\\ \tiny{Kompileret \today { }kl. \printtime { }af \input{userfile}}}
        \fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
        \renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}    % Bredde af hovedets streg
        \renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}    % Bredde af fodens streg
}
% *****
\newcommand{\celcius}{^{\circ}C}
\newcommand{\bmath}[0]{\begin{eqnarray}}
        \newcommand{\emath}[0]{\end{eqnarray}}

\bibpunct[,]{[}{]}{;}{a}{,}{,} % Definerer de 6 parametre ved Harvard henvisning (bl.a. parantestype og seperatortegn)

\bibliographystyle{look/plainnat-custom} 						% Udseende af litteraturlisten
\renewcommand{\refname}{Literature}
% Settings for bibliography and table of contents
%\bibliographystyle{apalike}
%\bibliographystyle{alpha}
%\setcounter{tocdepth}{1} %Bestemmer antallet af undersektioner der skal med i indholdsfortegnelsen
\addto{\captionsenglish}{\renewcommand*{\contentsname}{Table des matières}}
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
%        \markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\newcommand{\clearemptydoublepage}{\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}}

\parskip        =    1ex
\parindent      =    0em
\baselineskip   =    2ex

% List of figures
% here we want to put a space between the numbers and the captions
\makeatletter
\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{1em}{3.2em}}
\makeatother

%%%%%%% TLLER TIL KRAVSPEK %%%%%%%%%%%%
\newcounter{kravenum}
\makeatletter{
        \renewcommand\appendix{
                \renewcommand\section{
                        \newpage\thispagestyle{plain}
                        \suppressfloats[t]\@afterindentfalse}
                \secdef\Appendix\sAppendix}
        \setcounter{section}{0}\renewcommand\thesection{Alph{section}}}
\newcommand\Appendix[2][?]{
        \refstepcounter{section}
        \addcontentsline{toc}{appendix}{\parskip=0ex}
        {\protect\numerline{\appendixname~\thesection}#1}
        {\raggedleft\large\bfseries \appendixname\
                \thesection\par \centering#2\par}
        \sectionmark{#1}
        \@afterheading
        \addvspace{\baselineskip}}
\newcommand\sAppendix[1]{
        {\raggedleft\large\bfseries\appendixname\par \centering#1\par}
        \@afterheading\addvspace{\baselineskip}}
\makeatother


\usepackage{color}											% Pakke til farvning af tekst med \textcolor{farve}{target}
\usepackage{colortbl}										
\usepackage{caption}									% Tillader brug af figurtekst
%\usepackage{ccaption}									% Kan stte caption under ting der ikke normalt har en caption.
\usepackage[neverdecrease]{paralist}
\usepackage{booktabs}

\captionsetup{													% Figurtekst opstning
        font=small,															% Skriftstrrelse
        labelfont={bf,it},											% Figurlabel skrives altid med fed og kursiv
        margin=20pt,														% Definerer margin
       % format=normal,														% Figurtekst p flere linier ordnes under hinanden og ikke helt ind under "Figur"
}

\let\olditemize=\itemize								% Fjerner den vertikale afstand mellem punktopstillinger
\def\itemize{
        \olditemize
        \setlength{\itemsep}{-1ex}
}
\let\oldenumerate=\enumerate						% Fjerner den vertikale afstand mellem listeopstillinger
\def\enumerate{
        \oldenumerate
        \setlength{\itemsep}{-1ex}
}

%\hyphenation{hvis hvor hvad MPa ind-frt fle-re hvor-ved pro-jekt-pe-ri-o-dens In-ge-ni-r Log-AISWindow}

%\makeglossaries

%\newglossaryentry{sample}{name={sample},description={a sample entry}}

%\newacronym[\glsshortpluralkey=cas,\glslongpluralkey=contrivedacronyms]{aca}{aca}{a contrived acronym}

%\lstset{language = {Python}, caption={},commentstyle=\color{purple}}  % Python code

%\usepackage{nomencl} % Nomenclature
% To make it work just use this command in the terminal: makeindex Rapport.nlo -s nomencl.ist -o Rapport.nls (rapport being the name of the main file)
%\renewcommand{\nomname}{Glossaire} % Acronymes
%\makenomenclature

\newcommand{\pagedifference}[2]{% to count the number of pages between two labels : \pagedifference{label1}{label2}
        \number\numexpr\getpagerefnumber{#2}-\getpagerefnumber{#1}\relax}

% Draw 3 stars to seperate 2 sections or whatever you want to split using \etoile
\newcommand*{\etoile}
{
        \begin{center}
                *\par
                *\hspace*{3ex}*
        \end{center}
}

% Separation line using \sepline
\newcommand*\sepline{%
        \begin{center}
                \rule[1ex]{.5\textwidth}{.5pt}
        \end{center}}

% Separation stars using \sepstars or \centerline{**********}
\newcommand*\sepstars{%
        \begin{center}
                $\star\star\star$
        \end{center}}

\usepackage{microtype} % improved spacing
\usepackage{siunitx} % SI units --> \SI{10}{\hertz} or \SIrange{10}{100}{\hertz}

\usepackage{array} % improved array in comparison with the tabular environment

% % % % To be able to put the symbol No (numero) without taking care of the font --> command \ftextnumero
\usepackage{txfonts}
\usepackage{times}
\newcommand{\ftextnumero}{{\fontfamily{txr}\selectfont \textnumero}}

% LETTRINE
\usepackage{lettrine}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{mathrsfs}

% ITEMIZE TIP: \itemsep2pt --> to put after the \begin{itemize} in order to control the spacing between the elements

\usepackage{tablefootnote} %put footnotes in a table
%\usepackage{longtable,tabu}
\usepackage{marvosym} % utiliser le symbole euro avec \EUR

% change the style of bullet points
\AtBeginDocument{\def\labelitemi{$\bullet$}}

\usepackage{subcaption}
%\usepackage{mwe}    % loads »blindtext« and »graphicx«
%\usepackage{subfig}

\addto\captionsfrench{%
  \renewcommand\tablename{Tableau}
}


\usepackage{listings}

\lstset
{
	language=[Sharp]C,
    breaklines=true,
    tabsize=3,
    showstringspaces=false
}


\lstdefinestyle{Common}
{
    extendedchars=\true,
    language={[Sharp]C},
    frame=lines,
    numbers=left,
    stepnumber=2,
    firstnumber=auto,
    %===========================================================
    framesep=3pt,%expand outward.
    framerule=0.4pt,%expand outward.
    xleftmargin=3.4pt,%make the frame fits in the text area. 
    xrightmargin=3.4pt,%make the frame fits in the text area.
    %=========================================================== 
    rulecolor=\color{gray}
}

\lstdefinestyle{A}
{
    style=Common,
    backgroundcolor=\color{white}, %{yellow!10}
    basicstyle=\scriptsize\color{black}\ttfamily,
    keywordstyle=\color{red},
    identifierstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{orange},
    commentstyle=\color[rgb]{0.15,0.45,0.27}
}

\lstdefinestyle{B}
{
    style=Common,
    backgroundcolor=\color{black},
    basicstyle=\scriptsize\color{white}\ttfamily,
    keywordstyle=\color{orange},
    identifierstyle=\color{cyan},
    stringstyle=\color{red},
    commentstyle=\color{green}
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  morestring=[b]",
  moredelim=[s][\bfseries\color{brown}]{<}{\ },
  moredelim=[s][\bfseries\color{brown}]{</}{>},
  moredelim=[l][\bfseries\color{brown}]{/>},
  moredelim=[l][\bfseries\color{brown}]{>},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  morecomment=[s]{<!--}{-->},
  commentstyle=\color{purple},
  stringstyle=\color{blue},
  identifierstyle=\color{red}
}


\usepackage{enumitem}
\usepackage{picinpar}

% Add glossary and Abreviation support
\usepackage{subfiles}
\usepackage[style=super,acronym]{glossaries} %nonumberlist, nopostdot, toc

% a bigger glossary description width:
\setlength\glsdescwidth{.7\textwidth}
\makeglossaries
\renewcommand*{\acronymname}{Acronymes}
\renewcommand{\glsnamefont}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand{\bibname}{Références}} % change bibliography name
\definecolor{Blue}{rgb}{0.65,0.8,0.95}
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}
% DRAFT MODE FOR GRAPHICX
%\setkeys{Gin}{draft}

%convert WORD to LaTeX
%pandoc -s Rapport\ d\'équipe\ Vfinale\ Parties\ 1\ et\ 2\ v2.docx -t latex -o test.tex


  
  